## Что такое git bash?
**Git Bash** - это программная среда, которая позволяет использовать команды Git на компьютере с операционной
системой Windows. Она предоставляет специальное окно, в котором вы можете вводить команды для управления версиями
 своих файлов и проектов с помощью Git.

**Git** - это система управления версиями, которая помогает отслеживать изменения в файлах, сохранять разные версии
проекта и сотрудничать с другими разработчиками.
**Bash** - это командная оболочка (программа для работы с командной строкой), которая используется в UNIX-подобных
 операционных системах. Git Bash использует оболочку Bash для выполнения команд Git.
    Таким образом, Git Bash позволяет вам использовать команды Git на компьютере с Windows, чтобы управлять версиями
файлов и сотрудничать с другими разработчиками.


## Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?
Команда *git pull* используется для обновления локальной версии репозитория Git с удаленного репозитория. Она 
выполняет две основные операции: извлекает изменения (commits) с удаленного репозитория и объединяет их с 
текущим рабочим состоянием.

Когда выполняется git pull, Git проверяет удаленный репозиторий на наличие новых коммитов. 
Если такие коммиты обнаружены, Git загружает их и объединяет с веткой (обычно это ветка master). 
Таким образом, git pull позволяет получить последние обновления из удаленного репозитория и применить их к 
локальной версии проекта.
С другой стороны, команда git push используется для отправки локальных коммитов в удаленный репозиторий. 
Когда выполняется git push, Git отправляет изменения (коммиты) в указанный удаленный репозиторий, обновляя 
его содержимое в соответствии с локальными изменениями.

Таким образом, основное отличие между git pull и git push заключается в направлении обмена данных. Git pull получает 
обновления с удаленного репозитория и применяет их к локальной версии, а git push отправляет изменения из
локального репозитория в удаленный репозиторий.

## Что такое merge request?
Merge request (запрос на объединение) - это функциональность, предоставляемая некоторыми системами управления 
версиями, такими как GitLab, GitHub и Bitbucket. Это механизм, который позволяет разработчикам предложить изменения 
в коде и запросить их объединение (слияние) с основной веткой проекта.

Когда разработчик хочет внести изменения в проект, он создает новую ветку (branch) в репозитории, в которой вносит 
свои изменения. После завершения работы и убеждения в том, что изменения работоспособны и готовы к объединению 
с основной веткой, разработчик создает merge request.

## Чем между собой отличаются команды git status и git log?

Команда git status и git log являются двумя различными командами в системе контроля версий Git и выполняют разные 
функции:

**Git status** используется для проверки текущего состояния вашего рабочего каталога и репозитория Git. Когда вы 
вводите эту команду, Git покажет вам информацию о файлах, которые были изменены, добавлены или удалены с момента 
последнего коммита. Это полезно для проверки, какие изменения вы сделали и какие файлы готовы быть зафиксированы в 
следующем коммите.

**Git log** используется для просмотра истории коммитов в вашем репозитории Git. Когда вы вводите эту команду, Git 
показывает список всех предыдущих коммитов, отсортированных по времени, включая информацию о каждом коммите, такую 
как хэш коммита, автор, дата и сообщение коммита. Это позволяет вам просматривать историю изменений проекта, 
отслеживать, кто и когда вносил изменения, и восстанавливать состояние проекта на определенный момент времени.

Таким образом, команда git status используется для проверки текущего состояния файлов в рабочем каталоге, 
а команда git log - для просмотра истории коммитов в репозитории Git.

## Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?


В Git, submodule (сабмодуль) - это ссылка на отдельный репозиторий Git, который может быть включен внутри
другого репозитория Git. Сабмодуль позволяет вам включить внешний проект или библиотеку внутрь вашего собственного 
проекта, сохраняя при этом независимость истории и управление версиями каждого из них.

Добавление сабмодуля в свой репозиторий можно выполнить с помощью команды git submodule add. Эта команда
принимает два аргумента: URL репозитория сабмодуля и путь, по которому сабмодуль будет добавлен в репозиторий. 

Например:
git submodule add <URL-репозитория-сабмодуля> <путь-к-сабмодулю>

После выполнения этой команды Git загрузит репозиторий сабмодуля и добавит его в каталог сабмодулей внутри 
репозитория. Затем, при клонировании репозитория или обновлении сабмодуля, Git автоматически скачает 
соответствующую версию сабмодуля и свяжет ее с проектом.


